馬雲其實真係幾勁

1999年啱啱創業就同啲朋友講話要打低晒美國矽谷啲科網企業, 睇台下啲反應個個呆撚左, 如果唔係翠翠應該10年後不得了

咪又係抄

好多公司都係抄來抄去，做到龍頭一定有過人之處嘅

公道講句，抄還抄，整合到係叻嘅

又唔見eBay 同 PayPal可以整合到咁dominated

馬云後台係江澤民個孫, 再有李克強照住,
佢只不過係一隻棋+白手套代持來, 換是旦一條垃圾一樣得

我們的黨勁啫，放長線養水魚

淨係英文都好過香港七成大學生
被打壓都真係幾可惜

馬雲有香港護照㗎手足嚟

所以我不嬲都覺得阿里巴巴係優質股

咁手點解唔揀你呢件垃圾去做白手套
換個個都得呢啲說話真係好廢
最少佢吹水都吹得有文有路
唔係個個得

隨便揾個連登仔都勁過佢

你有國家力量當然得
你睇下共產黨開路開到支那公司之前去美國上市係唔駛比盤數美國睇
你同人比賽球證旁證足協全部都係你既人,
對手仲要比你收買要脅,
比賽完就同人吹自己幾勁幾勁

有料就點都有啲有料 不過有料都無用 呢個世界係鬥邊個笑到最後 誠哥就笑緊

今次真係抄，係被抄家

有人照，贏咗一半啦

佢係建立股權架構上都唔知蝕左幾多錢
唔係無限金錢同搵到孫正義幫佢
佢做唔到咁大

算啦
同連仔講都晒氣
成日都話抄
Facebook 又算唔算抄myspace?
Signal 又抄whatsapp?
Mewe 又抄 Facebook?
改良左果啲又唔睇
連仔只停留批評
不懂欣賞

馬雲係叻
但係唔好忘記佢係保護主義下先可以發展得咁快

唔係得佢一個股東嫁

一個企業家係識得利用機會
馬雲見到機會識得出手就係叻

其實連登都係抄

保得住條命先算

國家推佢上位

硬係覺得佢係手足

佢係生意人 你當佢真係唔知發生咩事咩
不過生活環境點表態呀
咁多投資

如果我有錢課金我會輸！？？

又黎

白手套一隻
冇背景會撈得咁掂？
真係天真

幕後大老細就係成個上海幫,所以翠翠一定攪佢.

睇佢同Elon musk 個坐談, 其實麻麻地....

你上台講句野都可能口震

公道啲講 雖然咁佢哋真係抄人地個概念
可能你話好多嘢都係抄 但係唔同嘅係佢有一個獨有嘅市場比佢 背後有人撐 唔係開放性市場分別已經差好遠了

咪又係抄4424

屌你老母

過人之處咪係埋到堆做到中國獨市囉，洗黑錢sor通洗得夠把口叻係事實

乖
睇左佢同Elon musk同台講野先啦
科技龍頭大佬講野無邏輯無前瞻

係咁嫁啦班友
把口成日屌香港無科技無創意
如果香港出左另一樣野
又問都已經有點解要用你
永遠用廢老批評心態語氣串人
唔係幫手改善, 搵有咩問題
唔夠人講又問人連燈仔=1個人
根本香港人好多心態睇你仆街做唔起
到你搞得起壇野一係話你好彩
一係就問你黃定藍
一係笑鳩創辦人樣柒乜乜春人身攻擊

佢冇料 點會搵你先 就算係棋 你都要有利用價值先得
你唔可以否認馬雲嘅能力

幾勁都好 問過呀爺未

本身英文教師黎喎

支那係原罪

走資派比人鬥

請得岩 搵是旦一個連登仔上去都得

永遠都有人唔明白 做第一真係唔易
當佢真係有靠山 佢啲靠山都唔會咁on9剩係落注係佢度 同埋都會有其他勢力
跑得出一定有過人之處 真係以為街邊執件垃圾就做到咩

可以咁講
但又可以講一定有龍頭㗎啦
有啲廢話

當年可以出國住一排都唔簡單啦

其實唔難師

連登垃圾=後生既廢老

其實我覺得淘寶整得好過ebay,amazon,同埋rakuten,仲有gmarket,

條片睇到好尷尬
馬雲成個on9仔咁亂9咁up

馬雲都有人吹捧

智商有無跌得咁嚴重

Cls,睇睇下普通post都可以賴野

咁姐係講緊佢係叻在做白手套
唔係做老細叻囉
咁算唔算叻

連登仔只係逢中必反，人云亦云既垃圾，講到人地淨係識抄咁，自己就可能小學都未畢業

外國有真正公平嘅反壟斷法
你再做大啲就打柒你
點樣dominate

支那就幫你獨大
你有國支撐橫行霸道
到你肥咗就俾黨收割
黨接管你盤生意

點比較呢？

馬雲其實無料到 只係因為黨係造皇者
然後再篡位諸你九族

一定有龍頭，咁但係都要有能力，個龍頭先係你

即係講緊放諸世界其實冇乜特別

完美展示大鄉里出城

其實唔難

所以佢係叻在有人揾佢做白手套，白手套界龍頭，而家啲連登仔啲邏輯真係咁差？

逢中必反係定律黎

不過佢慘在係大陸

Paypal都唔dominate?

我好肯定你條廢柴唔得

真，支共自己同自己玩大富翁
馬雲只係隻棋

贏咗唔通話隻棋好叻咩

支那人唔用咪唔Dominate囉

根本佢同Musk 果場辯論
睇得出佢係廢 俾Musk笑柒佢

咁林鄭做特首都一定有個人之處啦
跟本馬雲唔上 就有第二個上
成日幫人打飛機

啱呀 之前有黨國機器 可惜中共唔鐘意就割韭菜

咁話佢英文好有咩問題？天生識啊？

一早話左香港人劣根性隨時癲高芝麻人

真 至少連登仔無膽量公開串鳩小學雞
一定無事

再勁，咪又係俾國家收左皮。勸樓主唔好亂搞個人祟拜害人。

有D野真係唔係當然論就搞掂的
你睇下人地個政治手腕可以係中國爬到龍頭就知道佢真係有料
不知有幾多人想佢死
不過中國首富都係無好下埸架啦

放過我啦 麵神
我仲未返到屋企

係中國企業最终都係黨既
你搵得多做得大
到黨要收歸國有咪乖乖地就範
根本無得反抗
唔合作咪坐監囉

唔見你抄到既喂

支那揀人根正苗紅同忠誠係首要條件 人才根本大把 馬雲能力係唔差但見有人吹奏真係

日日屌翠翠都得
鍵盤限定

我覺得係industry內算係
但你問身邊多唔多人用 就真係唔多
而支那寶果啲係做到全國通行 個個都要有
當然好大原因係有国家支持

oh shit

個個都抄
但得一個馬雲

佢話可以贏政府機構？

金主睇得起佢一定有原因，13億支那人個個唔捧係捧佢

馬雲老豆係著名昆曲家
啲中共元老成日點名佢唱 可能係咁上位

之前咪有人開過post

佢好似話自己完全唔識揼曲，覺得好奇怪，即係佢完全係商才?

馬云勁就一定 算喇 樓主 同連登某班小朋友講哂氣 連野都唔佔出黎做過未 日日屌樓價 貴 政府廢 移民移民
又唔諗下點解香港咁多人買得起 自己買唔起

鍵盤戰士

全球最多人用既e-commerce payment 就係paypal , 究竟點先可以話paypal 唔dominate 你個世界係咪得你身邊既人

你出街用PayPal食飯埋單？網購可以全部用Paypal?
當Paypal 可以取代Visa Master 先講

反還反，大陸食飯啲人either Alipay or WeChat pay

薯片同林鄭 點解最後揀林鄭
佢就係有某啲能力比共產黨睇中
跟本保特跑唔到第一 就有第二個做第一
但係一定唔會係隨機一條友囉

抄唔到就直接比錢買起人地

原來係咁

你抄唔抄到？

入黎就係為左睇呢條片

點樣解讀到話佢有問題
做得英文教師水準好過學生唔係應該正常

點解個個話佢白手套？阿里巴巴馬雲持股唔多喎

咁理性講 faang都唔係行業第一人

唔抄咋

Boe pay都無國家力量？

我未話業內 PayPal就係為online payment而設
多platform support PayPal就自然多人用嫁啦

我係講支那寶可以做到融入日常生活 唔止係業內
起碼係香港你行出街可以比支那寶既機會一定大過比PayPal

佢係香港出世一樣發到圍

又破燈

駁唔到

點會獨市
本身有JD，PDD，amazon cn，蘇寧，當當網
要做龍頭時地人和缺一不可

又唔見你抄?

叻咁姐，隻股咪又係輸

成日刷人地鞋先搞笑
人地TESLA果D關你鬼事
又話TSM點點勁
唔講以為佢出資金出IDEA
學人買果小小錢美股
就當正自己公司老細咁

我抄唔到。

公道d講，佢去叻既。

但咪又係抄，佢係比較叻既大陸老ja。

有邊個創業唔係胸有成竹。講個個都識講。得左個dd人咪搵返d片出黎囉。

唔得個d你覺得佢地冇講過？

酒呀

話明係隻棋, 係代持人, 即係D錢根本都唔係佢而係D大家族
呢十年來中共一路吹捧馬云有兩種功能: 1. 做大外宣, 睇下中國民企幾好, D錢係民企既, 同中共無關
2. 做大內宣, 一條咁柒既英文老師都上到位, 所以中國機遇處處, 只要有知識肯努力, 人人都可以係馬云, 所以有咩係你既問題唔關黨事
至於中共洗腦效果如何睇下呢個post就知

如果支那開放市場，佢應該做唔到龍頭。

求link

就算唔係第一人
都起碼係係同業競爭中勝出

得罪講句
中國創科公司係得益於中國保護主義 封鎖外國企業
抄一D係下國成功左
係中國未有既商業模式
無競爭先成功

騰訊抄ICQ 起家
百度抄google
阿里巴巴抄Amazon
連amazon搞無人商店都係一年內抄

走資派殺傷力最大

兒登仔見中國就屌左先
個世界點運作都唔知

肯創業就成功左一半

抄家呀

eBay 當年不思進取

咪又係白手套 勁條撚

係第2度做第一唔易 係中國就好易
中國成廿年 電腦傾計都係用qq 手機傾計都係用v7
我地香港人就icq > msn > skype > discord
whatsapp > tg / singal

個個創業都吹到曉飛，但佢做到係勁有運

你見佢拍套攻守道幫自己打飛機就知咩事
一個人做既野真係反映左佢文化修養同內涵

人地馬雲有中共做後台成個國家既資源，最top既人係晒到

連登岀post 無成本未搞到d 人9up 覺得自己好笑

咁撚易你老豆老母唔去抄？你仲洗喺度鳩噏一

馬雲最錯係投胎做左中國人

批評果d工都味必有份 一味怪老豆老母廢 自己又唔諗下自己同垃圾有咩分別 隔撚住個網絡世界係咁吹水 死剩把口

你堅on9唔係扮

你知唔知套最係串中共唔係打飛機

講真如果一直保持呢個心態
跟本唔會進步

學家燕姐話齋，游水跑步咪又係你做咩佢做咩，咁就係抄？

做人要學下欣賞，如果咁易抄，你又唔抄下馬雲抄下李嘉誠

咁到底佢叻個位係俾人相中做棋，定係出去演講唔口震定做生意整合勁呀？
你哋講啲嘢咁跳嘅，思維咁亂，人哋想學媚共都學唔到啦。

係youtube search咪有

你抄比我睇囉傻仔

人地讀師範架咋姐係香港既high dip程度 仲要係八十年代既中國 勁過依家既香港大學生可以唔自豪咩？ 垃圾咪最鍾意搵藉口

你個人現實有幾廢先講得出咁嘅嘢

連登廢柴應該死出財經投資台
眼光淺撚到無欣賞人地既心胸
平時淨係識叫春 迷信風水 相信陰謀論

True... ＝佢地老豆老母

大陸唔容許有叻人呢

成個forum就係充斥住大量自欺欺人既白癡

有冇諗過唔係共產黨佢根本發唔到圍？ 依家全中國用緊Amazon

不過要諗下連登係咩人多
好多都係社會loser 既仇富又仇窮
無樓住會賴新移民 無公屋住又賴新移民
啲價值觀已經歪曲晒

佢算係中國丶世界既變革者之一，誠哥係有錢過佢，但全部吸翻黎。

taobao 支付寶 再到借唄丶花唄

話唔定play dumb
費事講錯嘢

真 之前返大陸排隊買奶茶 臨尾發覺支付寶同微信無得用我香港帳戶俾錢

嗰刻用cash都幾尷尬

樓主pin this

但連登抄完之後啲會員係低質左，雖然隻App好左

抄Steve Jobs條片

因為呢位馬生知道
支那一家唔會畀ebay個D外資食到佢地個市場
不過佢自己都應該估唔到搵政府借錢會畀人恥笑話計劃太天馬行空

但老實講只要你將外國個套扮落去支那都可以食到唔少錢
即係whatsapp, line變為wechat咁解
再加埋支那封死左前兩個只係留低後者就更加成功

小學雞全面進場

永遠都有呢啲人講“人哋有後台”

點解政府俾資源你？
點解政府肯幫你開通道？

咁都要你有料先得
馬雲都係開頭周圍借錢無人理佢

唔係個個有ideal然後攤開手板 中共就俾錢你
都要有料有vision先得

咁係社會主義帶嚟紅利
唔一定唔好

同意 呢類人根本係連登主流

amazon 唔俾入。 有國家級支持

我唯一諗到既過人之處就係..面皮要夠厚，人地屌到你面前話你抄人，你都可以面不紅耳不赤屌返佢轉頭。咁你就成功在望

環境問題
大陸有靠山有關係好容易做大

Dse綜合都係抄，一年有幾多個5**？

有共產黨開路有乜咁叻
先block哂外國競爭者
再係牆內慢慢抄到成型再無限集資
馬雲keeper黎架咋

Ching抄個黎睇下講到咁易

抄 + 中國過份保護市場

基本上係中共有心培植佢出嚟，只係一棵被揀中嘅韭菜

人地英文勒勒聲呀, 你含住條撚講英文走去做佢個位呀不如

唔講抄人，做到咁都係勁既。。

#118

話明係隻棋, 係代持人, 即係D錢根本都唔係佢而係D大家族
呢十年來中共一路吹捧馬云有兩種功能: 1. 做大外宣, 睇下中國民企幾好, D錢係民企既, 同中共無關
2. 做大內宣, 一條咁柒既英文老師都上到位, 所以中國機遇處處, 只要有知識肯努力, 人人都可以係馬云, 所以有咩係你既問題唔關黨事
至於中共洗腦效果如何睇下呢個post就知

咁你會唔會話elon musk係叻，但係美國自由主義先可以成功到？多餘

抄有咩問題
人哋抄到有幾千億身家
你得唔得

呢個真

咪就係
喺支那有背景就玩晒

唔好同連登仔講錢
佢地眼紅起上黎會發顛

佢係咁醒就唔會今日咁嘅田地啦

做完代理人搵夠緊係想留住啲錢
佢班老細都一樣

人地讚愛因斯坦好叻，你話佢係科學家來叻係應該你咁講無人係勁架啦，諗下個因果啦醒目

你一定唔得

個post酸撚到
淘寶全亞洲都有人用緊，香港有咩網購公司勁過佢？
唔好講勁，一半都無，人地成功點解成日固步自封搵d on9理由踩低人唔肯接受？

好酸

呢個世界得2個市，世界市場同中國市場

佢個優勢咪就係支那鎖咗國 外國公司入唔到去同佢直接競爭 加埋人口紅利咪發到咁大 唔鎖國佢撚有做 半年就執柒啦

當初中共迫走Google，又唔見你講

大佬呀 中共包娼"痺" 賭 趕絕外國科企
如果唔係!? 佢老早同其他國家一樣 畀美企dominate曬個market
未做大都收咗皮

保護主義全世界都有
中國可以踢走Google，FB
美國咪一樣制裁抖音

真係睇到笑左
馬雲自己無乜科技方面既想像力
最頂癮係AI既探討講談，可以武斷地講
電腦AI一定唔會夠人類聰明
好明顯連AI捉棋贏人類呢d new同fact都無睇過

仲要串嘴馬斯克，叫人唔好去火星，去左火星會
番唔到地球，但之前又懶好笑話自己岩岩火星番尼好撚尷尬

樓上一堆人吹奏馬雲，老實講，唔係中共後面開晒路同埋比咁多特權佢，撚會去到今日呢個地步咩
睇下螞蟻上市前馬雲講左d乜
宜加又有咩後果？
其實咪又係個黨

Signal 原來抄whatsapp
哲學題 抄自己功課算唔算抄

淘寶岩岩開果陣
都比香港人踩到地底泥
又話咩買野落街買就有洗咩上網買
仲有手機比錢, 話咩香港有8達通夠用
無電根本用唔到,一定HIT唔到
電車又係一個經典例子
又吹又話咩傳統車廠
一定夾手夾腳拉電車落台
車廠同石油公司唔會比電車廠KO
點知宜家個個爭整電車爭崩頭
仲有好多柒事, 唔識唔緊要
唔好好似廢老咁一味BAM

所以咪話民智未開，一隻棋白手套都吹到幾勁幾勁，笑撚死

根本支那人嘅dna入面就係抄
中國人有咩唔係抄？根本抄就最叻，特別係假野
一個咁垃圾嘅國家唔通真係有創新咩？
講撚到條友咁把炮

講真話? block得

我會覺得佢有天時地利加個人能力唔錯

其實香港人/連登仔都係極守舊既人
然後屌鳩香港政府作風保守
根本自己都唔肯接受新野活在自己世界

馬雲算係企業家, Elon 自己都係engineer, 討論specifics 起黎, 馬雲一定講唔到

抄完之後唔俾正版進入支那市場

唔見有一間香港公司抄到

廢極都勁過香港堆IT先啦

無如果，事實就係成功咗

日撚日掛住邊度藍店邊度黃店，笑9人被洗腦
到頭來，我唔知佢哋會有咩前途

屌你又幾中
諗真啲究竟邊個被洗腦

香港沒落就瀬大陸特登搞衰香港
諗返轉頭，香港班高官(即係香港人)咁撚無遠見，俾你民主自由又點，一樣係廢，做到d咩出嚟

數碼港都可以變地產

咁你就係玉皇大帝第九個孫

中國係自由巿場？

要移民就快，我至怕佢哋移3-4年後忍唔住又死返香港

如果係抄一早俾人告啦

所以係無抄

elon musk勁都唔代表馬雲廢啦

歐美有冇人用淘寶？
無未者係廢囉

人地支那背後成個藍圖
一早整合好晒
佢只係其中一部分
只係好睇果個係佢

佢係英文專業既學士學位畢業, 做左最少6年既英文教師, 又做過專業翻譯, 咁長時間既專業英文應用好過大學生好正常

佢算勁架喇
同王健林許家印果d 比

2014 年馬雲成為中國首富
2021 年 連登仔：馬雲其實真係幾勁

過人之處咪係中共要搵馬雲整好間公司等收割囉

典型葡萄連登仔

好想去社會主義地方生活

咁你又啱，做keeper，識湊呢類大老細已經唔簡單

唔知你係pr 打手定真心
有無諗過成件事係倒轉
因為政府保守，香港人故步自封
新加坡政府規劃係plan到去100年後

香港gbp自97開始跌
同新加坡比已經落後左一萬usd一年

數碼港變地產項目一般香港人有權控制？
搞清楚源頭來自邊個決定
規劃係邊個？既得利益者係邊個？

俾連登仔搞又會點

咁每個創業家嘅擁有嘅條件都唔同㗎啦，佢知道自己嘅立場，優劣勢，都已經係成功嘅第一步，結果嚟講，佢係成功推咗阿里巴巴上去。

創業容易守業難

下一世努力d做是旦一條垃圾

真 尤其是cctoy

抄來睇下

邏輯謬誤：訴諸感情

抄係事實
有國家扶植都係事實

呢啲情況唔只一個國家出現

70年代日本汽車，電子業抄美國
三凌重工集團係商業牌頭既國家級生產組織
韓國扶植Samsung,現代

抄係有抄
成為世界大企業多多少少有國家配合推動

下下連登仔前連登仔後同逢中必反
降低討論質素
同其他統戰討論區無分區
要分清楚

幾時有話佢唔叻
係話佢做英文教師所以水平好過學生呢件事係正常
唔違反佢好叻所以做到英文教師呢個先決條件喎

所以我咪話你個世界得香港身邊朋友囉 , 乜睇到香港咁大啊

其實佢而家上返水未

就係中國行左十幾廿年保護主義幫自己賺盡
所以美國先要對等原則踢撚走支那brand

抵死啦

我覺得佢係申請左退休多D

到時你咪即管屌或者笑柒連登仔廢

不過唔會發生

重點係一個冇信用嘅地方做到信用

一開始買空賣空

佢地抄得唔足
應該要學埋支那咁搵國企壟斷個市場。之後再話自己研發既

好似連登咁冷嘲熱諷一定最聰明最勁

竟然有人吹奏馬雲
真係笑撚左。搵國家既能量推撚左隻棋出黎都要吹奏，有人竟然搵佢同蘋果比。佢發明左乜撚野出黎
好希望睇佢吸毒食壞腦，睇下中共點換人。

咁公平d，中共唔開放市場的確對呢啲公司有好大優勢
不過，今日呢d公司已經唔止得大陸市場
騰訊原來投資咗全世界一半嘅遊戲公司
原來Spotify佢有份
你唔通仲笑佢抄？

佢冇料上到去都好似海洋公園ceo咁

另一選項就是將馬雲股權轉移給一名與北京政府有關連的投資者。消息人士均說，集團任何安排都需得到北京當局點頭。

共產黨比得你
隨時可以收得返

你老母

香港人直程係自甘墜落
世界各地最搶手既大學學科係香港淪為水泡專收垃圾
明明本身就極之勢利利字當頭
有少少遠見一早就應該抄完上大陸賺大陸人錢
但偏偏連抄都懶或者冇能力
淨係鐘情唔洗出力純粹投機既炒賣

老老豆豆 你試下大陸開放比美企入
咩百度 優酷 快手 人人網 會死撚左先
現有電商都會比人分一大舊收入

正如巴菲特個投資法咁 全部投資你生活必需品
外國發現到市場又做起左 中國照抄同一樣野出黎都有得吹捧
本地化永遠比創新容易
點解香港做唔到係因為要同外國直接競爭 你個人口又少養唔起咩大公司
你要講嘅話神魔之塔係好成功下

正皮個班九成九係住公屋既新移民

郭sir都睇好馬雲

一齊支持財經界網台大台-郭思治工作室，記得訂閱分享同埋留言！踢走其他財經網台，唔比沈大屍害人！

如果唔係共匪封起自己唔比外資如ebay入黎競爭 會有馬雲今日？
即使無馬雲，係大陸封閉無競爭既巿場下 都有第二個做同到一樣既野
其實無乜好吹奏

弱智人士
一出國外係首富面前講野就知

阿里騰訊美團

人各有志
希望唔會失望而回啦

都是党的功勞

我係林鄭

馬雲係好勁，值得欣賞

淨係佢無出國都學到一口流利英文就知唔簡單

拼多多都有

你抄到？

收下皮先啦
睇過馬雲同馬斯克個對話未
俾人笑㭍都未知
鳩噏佬一個嚟咋

獨市 有中共撐腰

咁你可唔可以做比我睇？

你都 on撚鳩
係咪要踢波叻過港隊先有資格講港足唔夠英起踢

死五毛

你講到咁易原來自己做唔到仲要屈人五毛？
咁你含得撚啦

唔好同人講你係香港人
影衰香港呀蝗蟲

係呀習近平由共產黨跑出做總統，唔易，咁又點？
你會欣賞佢過人之處？

簡單d你講有冇呢個本事同諗頭先，得把口個個都掂啦，淨係諗人衰野。祝你呢世都係打工

咁等你快d重刷啦

g持手足

個個都話佢係垃圾
我望望自己 想死

同連登廢物嘈曬撚氣，佢地跟本就係為反而反，為鬧而鬧，淨係識話大陸抄人有乜咁叻，咁點解你唔去抄下呢？抄下就發達啦！

連登垃圾：英文老師仲勁啦

廢人父母生廢人仔女